<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="facts">
        <item>Самый древний в мире флаг был изготовлен примерно пять тысяч лет назад на территории современного Ирана. Он был сделан из сплава меди с другими металлами.</item>
        <item>Расположение звёзд на бразильском флаге соответствует их положению на небосводе в ту самую секунду, когда Бразилия обрела независимость.</item>
        <item>На флаге африканской страны Мозамбик изображён автомат Калашникова.</item>
        <item>Флаг Парагвая — единственный в мире двусторонний флаг, изображения с обеих его сторон отличаются друг от друга.</item>
        <item>Флаг Филиппин в военное время переворачивают вверх ногами.</item>
        <item>Во многих странах оскорбление государственного флага сурово карается законом.</item>
        <item>Пиратский флаг, известный как «Весёлый Роджер», использовался пиратами, чтобы замаскироваться под зачумлённое судно, так как на последних обычно вывешивали чёрное полотнище, иногда с черепом на нём.</item>
        <item>На флаге Челябинска изображён верблюд.</item>
        <item>Флаг Дании — старейших из флагов, используемых по сей день.</item>
        <item>Непальский флаг — единственный непрямоугольный флаг в мире.</item>
        <item>У планеты Марс есть свой флаг.</item>
        <item>Белый флаг — международный символ перемирия.</item>
        <item>Полумесяц присутствует на флагах большинства мусульманских стран.</item>
        <item>Самые часто встречающиеся на флагах государств цвета — белый, синий и красный.</item>
        <item>Флаг Швейцарии имеет квадратную форму.</item>
        <item>Наука, изучающая флаги, называется вексиллология.</item>
        <item>Флаг чешского города Дечин — один из немногих флагов с волнистыми полосами, а не прямыми.</item>
        <item>В Дании можно делать, что угодно, с национальным флагом, но запрещено оскорблять флаги других стран.</item>
        <item>Из всех существующих государств США чаще остальных меняли свой флаг, добавляя к нему новые звёзды.</item>
        <item>Один из самых молодых государственных флагов — флаг Ливии, утверждённый в 1977 году.</item>
        <item>Почти все флаги стран мира придерживаются определённого стандарта формы. Это прямоугольное полотно в соотношении 1:2 или 2:3. Однако есть и исключения. Это Швейцария, Непал и Ватикан.</item>
        <item>Самой оригинальной формой может похвастаться флаг Непала. Он представляет собой два соединённых вместе вымпела и имеет 5 углов. </item>
        <item>Комбинация белого, синего и красного встречается очень часто. Причём хотя бы один из этих цветов присутствует почти на всех флагах мира. Исключение – Ямайка. Её государственный символ сочетает в себе зелёный, чёрный и жёлтый цвет.</item>
        <item>На гватемальском флаге изображен свиток, в котором указана дата независимости Центральной Америки от Испании.</item>
        <item>«Отцом» российского триколора стал Петр I: именно по его указу от 20 января 1705 года «на торговых всяких судах» должны были поднимать бело-синий-красный флаг.</item>
        <item>Древние русские флаги и знамена были треугольными и украшались образами святых, картинами из Священного Писания и длинными титулами государя.</item>
        <item>Принято считать, что белая полоса на российском флаге означает благородство и откровенность, синяя – верность, честность и целомудрие, а красная – мужество, смелость, великодушие и любовь.</item>
        <item>Триколор в Россию вернулся 22 августа 1991 года. Именно тогда над Белым Домом впервые был поднят новый флаг новой России, который заменил собой красный флаг с серпом и молотом, под которым страна жила с 1918 года.</item>
        <item>Самый большой флаг России был поднят на горе Эльбрус в 2016 году. Его развернули на высоте четыре тысячи метров, а площадь флага составила почти 1000 «квадратов».</item>
        <item>Российский флаг есть и в Книге рекордов Гиннеса: во время флешмоба «Я люблю Владивосток» жители и гости города составили самое большое живое изображение флага – его длина составила 707 метров.</item>
        <item>Наука, которая изучает флаги, называется вексиллология.</item>
        <item>Каждый цвет на флаге символичен, он раскрывает определенное явление или исторический факт.</item>
        <item>Флаги различаются не только цветами, но и пропорциями. Ширина и длина полотнища обычно определяется законодательством страны.</item>
        <item>Государственный флаг является не просто одних из главных символов страны. Он может рассказать о некоторых фактах её истории, о традициях народа и даже о самых значимых событиях.</item>
        <item>Во многих странах оскорбление государственного флага сурово карается законом.</item>
        <item>Самый депрессивный цвет – черный – имеет достаточно мрачное толкование и на флагах. Обычно он говорит о трагических событиях в истории страны: например, о жестоких войнах.</item>
        <item>Звание старейшего флага в мире гордо носит датский. Первые упоминания о красном полотнище с белым крестом появились в летописях 1219 года.</item>
        <item>С 1815 до 1830 года флаг Франции был просто белым.</item>
        <item>Флаги Румынии и Чада отличаются только оттенком синего цвета.</item>
        <item>Самые часто встречающиеся на флагах государств цвета — белый, синий и красный.</item>
        <item>Флаг Норвегии был назван «матерью всех флагов», потому что на нем можно найти флаги Индонезии, Польши, Финляндии, Франции, Нидерландов и Таиланда.</item>
        <item>В мирное время на флаге Филиппин синяя полоса расположена на верху флага. Во время войны флаг переворачивается вверх ногами, а сверху оказывается красная полоса.</item>
        <item>Белый флаг — международный символ перемирия.</item>
        <item>Круг на флаге Бангладеша расположен не точно в центре, а смещен немного влево. Считается, что когда флаг развевается в воздухе, то создается видимость, что круг находится в его центре.</item>
        <item>У Марса есть свой флаг, который был разработан инженером NASA.</item>
        <item>Швейцария и Ватикан — две страны, у которых флаги квадратные.</item>
        <item>Флаг чешского города Дечин — один из немногих флагов с волнистыми полосами, а не прямыми.</item>
        <item>После Олимпийских игр 1920 года первый олимпийский флаг пропал без вести на целых 77 лет. В конце концов, один из олимпийцев, который выступал в то время, признался, что все эти годы хранил его в своем чемодане.</item>
        <item>Полумесяц присутствует на флагах большинства мусульманских стран.</item>
        <item>Большая звезда на китайском флаге символизирует Компартию, в то время как 4 маленькие звезды символизируют экономические классы Китая: крестьяне, рабочие, мелкая буржуазия и «патриотические капиталисты».</item>
        <item>Английские подлодки, поднимаясь на поверхность, иногда вывешивают пиратские флаги. Но это вовсе не означает, что на них плавают морские разбойники.</item>
        <item>Слова «Аллах Акбар» повторяются 22 раза на флаге Ирана.</item>
        <item>Изображение будущего флага Аляски предложил 13-летний подросток.</item>
        <item>Один из самых молодых государственных флагов — флаг Ливии, утверждённый в 1977 году</item>
        <item>Во время Олимпийских игр 1936 года было обнаружено, что у Лихтенштейна и Гаити полностью одинаковые флаги (чего никто не замечал до этого времени). Поэтому Лихтенштейн добавил корону на свой флаг.</item>
        <item>В Саудовской Аравии никогда не приспускают флаг в знак траура.</item>
        <item>Флаг Парагвая является единственным национальным флагом в мире с различными эмблемами на его лицевой и обратной стороне.</item>
        <item>Монако и Индонезии имеют одинаковые флаги, за исключением размера (флаг Монако более узкий).</item>
        <item>С 1977 по 2011 год флаг Ливии был единственным одноцветным флагом в мире (зеленый).</item>
        <item>Флаги Камбоджи и Афганистана — единственные, на которых изображены здания.</item>
        <item>В соответствии с Кодексом флага Соединенных Штатов, на флаге США ни в коем случае не может быть размещена реклама.</item>
        <item>Флаг Афганистана был переработан 20 раз. Это больше, чем в любой другой стране.</item>
        <item>Из всех существующих государств США чаще остальных меняли свой флаг, добавляя к нему новые звёзды.</item>
        <item>Техас является единственным американским штатом, в котором люди могут приносить присягу не только перед государственным флагом, а также и перед флагом штата.</item>
        <item>Датчанам разрешается делать со своим флагом, что угодно, при этом оскорблять иностранные флаги запрещено.</item>
        <item>Флаг Непала считается единственным в мире, не имеющим прямоугольной формы.</item>
        <item>Флаг Швейцарии выполнен в форме квадрата.</item>
        <item>Вексиллология – наука, занимающаяся изучением флагов.</item>
        <item>Главное отличие знамени от флага заключается в том, что оно может быть только в одном экземпляре.</item>
        <item>Считается, что флаги произошли из Китая и Индии.</item>
        <item>Черный флаг выступает символом анархии, полного отрицания структуры и символ неподчинения.</item>
        <item>Флаг красного креста и полумесяца символизирует международную организацию оказания помощи раненым и больным. Символ этой организации в его нынешнем виде стал применяться с 1929 года.</item>
        <item>Нацистский флаг – самый спорный флаг из всех существующих. Сейчас его использование запрещено во многих странах цивилизованного мира. Его разработчиком является сам Гитлер.</item>
        <item>Цвета на флаге Филиппин меняются местами: в военное время верхняя полоса — красная, нижняя — синяя.</item>
        <item>Созведие Большой Медведицы красуется на флаге Аляски. </item>
        <item>Скандинавский крест виден на флагах стран Северной Европы.</item>
        <item>На флагах Ирака, Афганистана, Саудовской Аравии присуствует арабская письменность.</item>
        <item>Флаг Бразилии содержит девиз на португальском.</item>
        <item>В ходе мирных переговоров представители Северной и Южной Кореи приносили на них каждый раз всё большие флаги своих стран в зал заседаний.</item>
    </string-array>
</resources>